---
id: lab7-intro
slug: /labs/lab7
sidebar_position: 1
---

# 7. Виртуальные функции и классы

Алиас: `Вирт. функции`.

## Цель работы

Целью лабораторной работы изучение механизмов динамического связывания. Студенты изучают понятия абстрактного класса, виртуальных функций и виртуальных классов. Они осваивают на практике по индивидуальным заданиям использование этих прием при программировании в среде С++.

## Задание

В соответствии с [указаниями по выполнению работы](Instructions.md) реализовать классы, предусмотренные [вариантом](TaskVariants.md).

:::caution
Предусмотренные вариантом классы должны быть упакованы в отдельную статическую библиотеку.
:::

## Режимы выполнения программы

В данной лабораторной работе разделение на демонстрационный и интерактивный режим не требуется. Реализуется только демонстрационный режим. Исполнитель самостоятельно определяет то, в каком виде продемонстрировать выполнение пунктов, представленных в разделе [указания по выполнению работы](Instructions.md).

## Методический материал

1. [Основные понятия](/docs/labs/lab7/BasicConcepts)
2. [Варианты заданий](TaskVariants.md)
3. [Указания по выполнению работы](Instructions.md)
4. [Отчет](Report.md)
5. [Контрольные вопросы](TestQuestion.md)
6. [Дополнительный материал](AdditionalMaterial.md)
